英國失業率升至4.8% 反映武漢肺炎疫情持續打擊勞動市場

英國失業率由4.5%升至4.8%，並錄得超過31萬4千個職位流失，反映武漢肺炎疫情持續打擊勞動市場。

市場早已對就業情況抱持悲觀預期，因為當地以保就業為目標的休假計劃補貼，原定上月底結束，增加僱主在期限前刪減職位的誘因。

政府早前宣布，將休假計劃有效期延長至明年3月底，但分析師認為決定來得太遲，趕不及挽救職位，又預期在未來幾個月，失業率有機會進一步攀升。

英國最新失業率4.8% 法國第3季失業率升至9%

英國截至9月的3個月，按國際勞工組織(ILO)標準計算，失業率4.8%，符合預期。

至上月的裁員人數升至31.4萬人，創新高，10月申領失業金人數按月減少近3萬人。

統計局表示，近期裁員人數創紀錄新高，自今年3月以來，登記在薪資冊上勞工數量減少逾78萬人。

另外，法國國家統計局公布，第3季失業率由第2季7.1%升至9%。